\section*{Agradecimientos}
  Gracias a Nancy y Alex por guiarme, a mi familia por aguantarme y a mis amigxs por apoyarme.

  Gracias Alex porque sin tus clases esta tesis no existiría.

  Gracias Nancy por contagiarme tu optimismo y por ayudarme en momentos en los
  momentos en que nadie más me extendió la mano.

  Gracias a la comunidad del DCC por darme ese espacio seguro que tanto necesitaba.

  Gracias a todxs mis alumnxs por enseñarme tanto.


  Ofisalitxs, son lo más grande, lxs mejores amigxs que pude haber tenido.
  Gracias por su apoyo, sé que no debe ser fácil "lidiar" con alguien con mis 
  problemas. De verdad, y desde el fondo de mi corazón, gracias por ser una de mis razones para seguir adelante
  
  Diggo, gracias por tanto, por ser uno de mis primeros amigos genuinos en la universidad, por
  ser tan wholesome, por mandarme animales bonitos, compartir música y tantas cosas más.
  

  Bea, no sé realmente cómo agradecerte a ti.
  Porque no hay un solo momento en el que no me sienta afortunado de haberte conocido.
  Gracias por ser mi compañera, mi mejor amiga, mi confidente y, a veces, mi todo.
  Porque eres la única que sabe realmente lo difícil que ha sido este camino y la que siempre me
  ayudó a seguir adelante.
  Por prestarme un hombro cuando necesitaba llorar, por escucharme cuando necesitaba hablar, por
  abrazarme cuando necesitaba calor, por hacerme reír cuando no podía sonreír.
  Por ser la persona más maravillosa que he conocido.
  Te amo con todo mi corazón.

  A la escuela de ingeniería y a mis profesores de plan común, gracias por
  las noches de llanto, los ataques de pánico y la ansiedad.
  Gracias por hacerme sentir que no valía nada y que no era lo suficientemente
  bueno.
  Gracias por hacerme sentir que no pertenecía aquí.
  Gracias por hacerme sentir que no era lo suficientemente inteligente.
  Gracias por hacerme sentir que no era lo suficientemente capaz.
  Gracias por hacerme sentir que no era lo suficientemente fuerte.
  